[經濟攬炒] 學寫Program交錢求教

Target: 想寫一個Program 係background 自動loop click 某啲掣 (揀銀行户口,收款户口,etc.) 同輸入特定資料 (交幾多錢) 用嚟交學資/水費/稅 所有同支港共有關嘅款項

Background: 以前讀U學C++只學到array pointer, 依加啱啱開始自學緊python

以我所知應該每個掣都有特定嘅script/link
想問
1. 點樣可以搵嘅嗰個掣嘅資料
2. 用咩script/code 可以命令佢access個掣

做過research用selenium似乎可以做到以上嘅野
但試咗好耐都失敗

因為香港人真係好忙 所以可以研究揼code時間唔多 全能嘅連登仔可唔可以俾啲方向我

印象中係base on粒制既id之後用call個onClick function

利申：唔太肯定auto script係咪都係咁做

Selenium 啦，先用Find element/element by xxx 搵到個element (例如個按鈕）再click或者輸入甚麼，必要時，time sleep又得等待page load, 或者等某個element出現又得。。。

我啱啱試嗰個係chrome extension 版
佢每資run都會開一個新browser
可唔可以係原有個browser度直接loop?
正路係咪應該用返python 嚟call selenium會好啲？
唔該巴打

可唔可以係原有個browser度直接loop?
我沒試過，但google過係可以做到既

正路係咪應該用返python 嚟call selenium會好啲？
睇你用開咩語言啦

唔該巴打 聽日試下
想問下巴打search咩keyword?
對電腦用語唔熟 覺得搵極都唔係想要嘅野

Beautiful soup + request thats all you need

from selenium import webdriverdriver = webdriver.Chrome()driver.get(“網址“) driver.close()

一開始學應該由咁開始砌起，你當自己上網咁，打開個網，俾佢時間佢Load，之後用find element by xxx，例如咁:

button = driver.find_element_by_id('button')

想click 佢就：

button.click()

如果咩都唔識，本人建議用find element by xpath，可以直接係chrome developer tool copy 條path直接搵到個element，又快，又唔需要web basic 都做到

做下唔識就將成條error copy上 google la ，再唔係一齊研究下又得

聽日研究下咩嚟

對乜都唔識嘅人嚟講已經好詳細 不過估計會好多阻滯
聽日再研究下試下 冇野可以阻擋到我交錢嘅決心
唔該哂巴打 如果有野解決唔到/唔識再一齊研究下其實係我求教

留名學嘢

跟叛徒巴取緊經

selenium啦

唔介意殘體既話

佢啲tutor簡潔易明
你無乜background就一定python + selenium

Pps唔係封左狂交果個功能咩

lxml bs4 requests 都ok wor
但python 嚟

Html unit

唔知有冇用

留意有時有啲 random element
例如某啲 popup notifications
同埋啲銀行 PPS 遲早加 captcha / 2 factor authen
好似渣打會用電話 popup authen
Fubon 已經有 captcha

Node JS - puppeteer
Python - Selenium
建議用puppeteer, 快啲lightweight同易放入Lambda行(如果你用Cloud)
用xpath or selector 揾返啲element

python/java selenium 不二之選
但CAPTCHA/2 factor authen係有難度

終於試到少少野 多謝上面所有巴打